槍擊要犯 救雞和尚也參選台灣總統

2019-09-18
兩岸要聞

登記成為台灣正副總統選舉的被聯署人的程序昨下午5時30分正式截止。據中選會統計，這次共有8組正副總統被連署人完成申請登記作業，除了前副總統呂秀蓮、新黨籍參選人楊世光等「正經人家」候選人，亦有「救雞和尚」及「台灣十大槍擊要犯」等人參與，充滿特色。

呂秀蓮獲公民提名

中選會本月13日開放登記，自稱「第一個出家人登記選總統」的禪師釋悟善成為首位登記人，更即日付清100萬元新台幣（下同，約25.7萬港元）保證金。據悉，現年59歲的釋悟善最出名的事迹是不顧危險闖高速公路救雞，競選理念為兩岸和平、經濟穩定，希望終止藍綠惡鬥。釋悟善發言人表示，釋悟善信眾多，有信心跨過聯署門檻。

除代表善的佛門中人，惡名昭彰的台灣十大槍擊要犯藍信祺也打算競選總統。1981年年僅16歲的藍犯下「虎山雙屍命案」，21歲「躍升」為台灣十大槍擊要犯。現年54歲的他繼2011、2015年後再度以「世界台灣皇帝」身份宣佈參選總統，早前參選時曾表示「不支持我者都會死」，為此更被警方約談。

台灣總統選舉有「政黨推薦」及「公民聯署」兩種提名推薦程序，民進黨及國民黨則會走政黨推薦程序。在公民聯署方面，今次共有8組申證成為被聯署人，包括前副總統呂秀蓮。根據規定，被連署人須繳交100萬元連署保證金，並在9月19日至11月2日取得283,840萬份連署證明書，才可於11月18日至20日登記成為正副總統候選人。
台灣蘋果新聞網

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告